\begin{task}{41.11(б,г)}
  Решить уравнения:

  б) $z^{2}- (3-2i)z + 5 - 5i = 0$;

  г) $z^{2}-5z + 4 + 10i = 0$.
\end{task}

\begin{solution}
  б)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      D = (3-2i)^{2} - 20 + 20 i = 9 - 4 - 12i - 20 + 20i = -15 + 8i
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sqrt{D} = \sqrt{-15+8i} = x + yi
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Существуют два корня.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      -15 + 8i = x^{2} - y^{2} + 2xyi
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x^{2} - y^{2} = -15,  \\
        2xy = 8.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x^{2} - y^{2} = -15,  \\
        xy = 4.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = \frac{4}{y},  \\
        y^{4} - 15y^{2} - 16 = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = \frac{4}{y},  \\
        \left[
          \begin{array}{lr}
            y^{2} = -1,  \\
            y^{2} = 16.
          \end{array}
        \right.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = \frac{4}{y},  \\
        \left[
          \begin{array}{lr}
            y = 4,  \\
            y = -4
          \end{array}
        \right.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Возьмем корень $\sqrt{D} = 1 + 4i$ и подставим в уравнение корней исходного
  уравнения.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      z = \frac{-b \pm \sqrt{D}}{2a}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          z = \frac{3 - 2i + 1 + 4i}{2},  \\
          z = \frac{3 - 2i - 1 - 4i}{2}.
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          z = 2 + i,  \\
          z = 1 - 3i.
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение имеет два и только два комплексных корня $\implies$ решения
  найдены.\\
  г)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      D = 25 - 16 - 40i = 9 - 40i
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sqrt{D} = \sqrt{9-40i} = x + yi
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x^2 - y^2 + 2xyi = 9 - 40i
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x^2 -y^2 = 9,  \\
        2xy = -40
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = -\frac{20}{y},  \\
        y^{4} + 9 y^2 - 400 = 0
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = -\frac{20}{y},  \\
        \left[
          \begin{array}{lr}
            y^2 = -25,  \\
            y^2 = 16.
          \end{array}
        \right.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = -\frac{20}{y},  \\
        \left[
          \begin{array}{lr}
            y = 4,  \\
            y = -4.
          \end{array}
        \right.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sqrt{D}_1 = -5 + 4i
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          z = \frac{5 - 5 + 4i}{2},  \\
          z = \frac{5 + 5 - 4i}{2}.
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          z = 2i,  \\
          z = 5 - 2i.
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
